---
title : 'மண்ணின் இயல்பும் சகுனம் பார்த்தலும்'
publishedDate: 'Thu Mar 17 2022 12:39:28 GMT+0530'
category: 'life'
slug: 'vaasthu-mannin-iyalbum-sagunam-paarthalum-part-2'
thumbnail: '../thumbnails/sand.jpg'
thumbnailCredit: 'Photo by Pixabay'
tags: 
    - vasthu
    - aanmeegam
    - nambikai
    - vaasthu saasthiram
keywords:
    - vasthu tamil
    - vasthu in tamil
    - manaiyadi shastra vastu in tamil
---

# வாஸ்து சாஸ்திரம் 
# மண்ணின் இயல்பும் சகுனம் பார்த்தலும்

## வாஸ்து சாஸ்திரம் என்றால் என்ன?

1. நமது வீடு எப்படி இருக்க வேண்டும்?
2. வீடு காட்டும் முறைகள் 
3. எப்படி வீடு இருந்தால் என்ன பலன் கிடைக்கும்
என்பதை விளக்கி சொல்வது வாஸ்து சாஸ்திரம் ஆகும்.

தனக்கு என்று ஒரு வீடு வேண்டும் என்ற ஆசை எல்லோருக்கும் இருக்கிறது. கூழோ கஞ்சியோ நம் வீட்டில் குடித்தால் அதன் திருப்தியே தனி தான். ஆனால் வீடு கட்டும் போது பலர் முக்கியமான வாஸ்து கூட பார்க்காமல் கட்டி விட்டு பின் அவதிப் படுகிறார்கள். ஆபத்து வந்த பின் காப்பதை விட வரும் முன்னே காப்பது நல்லது அல்லவா!

## வாஸ்து:

வாஸ்து என்பது மனையடி சாஸ்திரத்தின் இதயம் போன்றது ஆகும். வாஸ்து எனப்படும் சமஸ்கிருத சொல்லுக்கு வீடு கட்டக் கூடிய மனை என்று பொருள் படும். இது தனி சாஸ்திரமாக சிலரால் கருதப்படுகிறது. இந்த சாஸ்திரத்தின் நாயகனாக தெய்வாம்சம் பொருந்திய ஒரு பெண் கருதப்படுகிறது.

உயிரற்ற ஜடப் பொருட்களான செங்கல், சிமெண்ட், மணல், கம்பிகள், வெட்டப்பட்ட மரம் போன்ற வஸ்துகளை சரியான விகிதத்தில் கலந்து நிலத்தின் மேல் கட்டிடமாக எழுப்பி உயிரோட்டம் கொடுப்பதே வாஸ்து.

வாஸ்து உண்மையில்லை, வாஸ்து ஏமாற்று வித்தை, வாஸ்து பொய் என்று சமூக அக்கறையோடு பதிவு செய்யப்படும் குற்றச்சாட்டுகளுக்கு என் பதில், 

வாஸ்து என்பது உண்மை, வாஸ்து என்பது அறிவியல், வாஸ்து என்பது மத சம்மந்தப்பட்ட விஷயம் அல்ல. வாஸ்துவில் யந்திரம், மந்திரம், பூஜை, தாயத்து மற்றும் கண் கட்டு வித்தைகளுக்கு வேலை இல்லை.

பாம்பு கடிக்கு விஷமுறிவு மருந்து மற்றொரு பாம்பின் விஷம் தான் என்பது உண்மையாக இருப்பின் வீட்டில் உள்ள பிரச்சனைகளுக்கு தீர்வு அந்த வீட்டிலேயே தான் உள்ளது என்பது தான் நான் கண்டா உண்மை.

## வாஸ்து விதிகள்:

வாஸ்து சாஸ்திரம் என்பது ஒவ்வொரு மனித வாழ்வின் வெற்றிக்கும் அடித்தளமாக விளங்கக் கூடிய ஒன்று ஆகும். வாஸ்து விதிகளின் படி ஒரு வீடோ, தொழிற்சாலையோ அமைக்கப்படும் போது அங்கு இருக்கக் கூடிய அனைவருக்கும் எப்பொழுதும் நல்ல ஆற்றலே இருக்கும். என்றும் மன அமைதி, உடல் நலம், செல்வ செழிப்போடு காணப்படுவர். வாஸ்து என்றால் நான்கு திசை மற்றும்  நான்கு மூலைகள் கொண்டே கருதப்படுகின்றன. அவை வடக்கு, கிழக்கு, தெற்கு, மேற்கு. மேலும் நான்கு மூலைகள் வடகிழக்கு, தென்கிழக்கு, வடமேற்கு, தென்மேற்கு ஆகும். இவற்றை கொண்டு வாஸ்துவில் அடிப்படையாக கருதப்படும் ஆறு மிக முக்கியமான பொதுவான விதிகள்.

## வாஸ்துவின் பொதுவான விதிகள்:

1. மனை மற்றும் அதனுள் கட்டப்படும் கட்டிடம் இரண்டும் சதுரம் அல்லது செவ்வகமாக இருக்க வேண்டும்.

2. வடக்கு  மற்றும் கிழக்கில் அதிக காலி இடம் இருத்தல் அவசியம்.

3. தலை வாசல் என்றுமே உச்சத்தில் தான் அமைக்கப்பட வேண்டும்.

4. தெருத் தாக்கம் (தெருக்  குத்து) இருந்தால் கண்டிப்பாக உச்சமாக தான் இருக்க வேண்டும்.

5. உட்புறம் மற்றும் வெளிப்புறம் போடப்படும் படிக்கட்டுகள் அமைக்கப்படும் முறையை அறிவது அவசியம்.

6. வடகிழக்கு பள்ளமாகவும், கனமில்லாமலும், தென்மேற்கு உயரமாகவும், கனமாகவும் இருத்தல் அவசியம்.

வாஸ்து சாஸ்திரத்தைப் பற்றி இன்னும் பல அறிய நூல்கள் உள்ளன. சிற்ப நகரம், சிற்ப ரத்தினம், மயமதம், காஸ்யபம், ஸர்வார்த்த மனுசாரம், வாஸ்து வித்யா போன்ற நூல்கள் சிலை வடிப்பது, ஆலயம் அமைப்பது, வீடு கட்டுவது போன்ற அறிய கலைகளை பற்றி விவரிக்கின்றன.


# மண்ணின் இயல்பும் சகுனம் பார்த்தலும்

## மண்ணின் இயல்பு:

வீடு கட்டப்படும் மனையின் மண்ணுக்கு முக்கியத்துவம் உண்டு. அதன் இயல்புகளுக்கு ஏற்ப அங்கு வீடு கட்டி வாழ்பவர்களுக்குப் பலன்கள் கிடைக்கும்.

உதாரணமாக மனையின் மண்ணின் நிறமானது இளம் மஞ்சளாக இருக்குமானால் நற்பலன்கள் ஏற்படும். அங்கு வீடு கட்டி வாழ்பவர்களுக்குப் பல வகையான நன்மைகள் உண்டாகும்.

மண்ணின் நிறமானது சிவப்பாக இருந்தால் அங்கு வீடு கட்டி வாழ்பவர்கள் சிறு சிறு நோய்களால் பாதிக்கப்படுவார்கள். ஆனால் பெரிய பாதிப்பு எதுவும் ஏற்படாது.

மனையின் மண் பழுப்பு நிறமாக இருந்தால் அங்கு வீடு கட்டி வாழ்பவர்கள் சிறு சிறு நோய்களால் பாதிக்கப்படுவார்கள். ஆனால் பெரிய பாதிப்பு எதுவும் ஏற்படாது.

மணற்பாங்கான மனையில் வீடு கட்டுபவர்கள் புகழும் செல்வாக்கும் பெறுவார்கள். கலைஞர்கள் அரசியலில் பங்கு பெறுவோர்கள் போன்றவர்களுக்கு அத்தகைய மனை ஏற்றதாகும். அவர்களுடைய வாழக்கையில் பல வகையான சிறப்புகள் உண்டாகும். ஆனால் அவர்களின் பொருளாதார நிலை சிறப்பாக இருக்காது. 

மனையில் கருமணல் நிறைந்து இருந்தால் அங்கு வீடு கட்டி வாழ்பவர்களின் செல்வ நிலை வேகமாக உயரும். பொன், பொருள் என்று நிறையச் சேர்க்கும் வாய்ப்புகள் உருவாகும்.

மனையில் பழுப்பு நிற மண் நிறைந்திருந்தால் அங்கு வீடு கட்டி வாழ்பவர்களின் செல்வாக்கு உயரும். செல்வம் பெருகும். ஆனால் அவர்களுடைய வாழ்க்கை அமைதி நிறைந்ததாக இருக்காது.

மனையில் கூளாங்கற்கள் நிறைந்திருந்தால் அங்கு வீடு கட்டி வாழ்பவர்களுக்கு நிலையான வாழ்க்கை அமையாது. அவர்களுடைய நிலையானது உயர்வதும் தாழ்வதுமாகவே இருக்கும்.

மனையின் மண்ணால் கிடைக்கும் பலன்களை ஒரு பரிசோதனையின் மூலமாகவும் தெரிந்து கொள்ளலாம். கொஞ்சம் மண்ணை எடுத்து அதில் நீரைச் சேர்த்து பிசைந்து அப்படியே வைத்து விட வேண்டும். பிறகு மறுநாள் அதை எடுத்துக் பார்க்க வேண்டும். அது நுரைத்துப் போயிருந்தால் அங்கு வீடு கட்டுபவர்களுக்கு செல்வம் சேரும்.

மண்ணில் இருந்து தயிர் போன்ற வாடை வந்தால் அங்கு வீடு கட்டி வாழ்பவர்களின் வாழ்க்கையில் இன்பங்களும் துன்பங்களும் மாறி மாறி உண்டாகும். புளிப்பான வாடை வந்தால் அடிக்கடி வியாதிகளால் பாதிக்கப்படுவார்கள். நெய் போன்ற மணம் வந்தால் வாழ்க்கையில் பல சரிவுகள் உண்டாகும். 

பிசைந்து வைக்கப்பட்ட மண்ணில் இருந்து தேன் வாடை வீசினால் அவர்களுடைய வாழ்க்கை படிப்படியாக உயர்ந்து உன்னதமான நிலையை அடையும். மண்ணில் இருந்து மீன் வாடை வந்தால் அவர்களுடைய வாழ்க்கை வறுமையால் பாதிக்கப்படும். எவ்வகையான முன்னேற்றம் ஏற்படாது.

## சகுனம் பார்த்தல்:

நல்ல காரியம் எதைச் செய்யக் கிளம்பினாலும் சகுனம் பார்ப்பது முக்கியம் ஆகும். நாம் செய்யப் புறப்படும் காரியம் வெற்றியைக் கொடுக்குமா அல்லது தோல்வியைத் தருமா என்பதை சகுனம் மூலமாகவே தெரிந்து கொண்டு விடலாம்.

புது மனையில் கட்டிட வேலையை ஆரம்பிப்பதற்கு செல்லும் போதும், மனை முகூர்த்தம் செய்வதற்காகச் செல்லும் போதும், கிரகப் பிரவேசம் செய்யப் புறப்படும் போதும் காணப்படும் சகுனங்களைக் கவனிக்க வேண்டும். எல்லா வகையான சகுனங்களுக்கும் பலன் உண்டு.

மனையை நோக்கிப் புறப்படும் போது இளவயதும் அழகும் லட்சுமி கடாட்சமான முகமும் பொலிவான மேனியும் கருத்த கூந்தலும் கொண்ட சுமங்கலிப் பெண் எதிரே வந்தால் அது நல்ல சகுனம் ஆகும். மனையில் கட்டப்படும் வீட்டில் வாழ்பவர்கள் எல்லா வகையான நன்மைகளையும் பெறுவார்கள்.

இரண்டு பசுக்கள் குறுக்கே வந்தால் அது நல்ல சகுனம் ஆகும். அதே போல் எதிரே சவ ஊர்வலம் வந்தாலும் தலைக்கு மேல் கருடன் வலப் பக்கத்தில் இருந்து இடது பக்கமாக வட்டம் இட்டாலும் அவையும் நல்ல சகுனம் ஆகும்.

குழந்தைகள் பிறந்த மேனிக் கோலத்தில் மெதுவாக எதிரே நடந்து வந்தால் அது மிகவும் நல்ல சகுனமாகக்  கருதப்படுகிறது. பக்திமான்கள் இருவராக எதிரே வருவதும் நல்ல சகுனம் ஆகும்.

எதிரே விதவைப் பெண் வந்தால் அது தீய சகுனம் ஆகும். எதிரே எருமை மாடுகள் வந்தாலும் வியாதியஸ்தர்கள் வந்தாலும் அவையும் தீய சகுனங்கள்.

வீடு கட்டும் மனையை அடையும் போது பல்லி வலப் புறத்தில் இருந்து சொன்னால் அங்கு வீடு கட்டி வாழ்பவர்களின் வாழ்க்கை, அமைதியும் நிம்மதியும் நிறைந்தவையாக இருக்கும்.

பல்லியானது இடது பக்கத்தில் இருந்து சொன்னால் அங்கு கட்டப்படும் வீட்டில் வாழ்பவர்கள் மிகுந்த செல்வத்துடனும் பிறரை அதிகாரம் செய்யும் அந்தஸ்துடனும் வாழ்வார்கள்.

மனையை அடையும் போது அங்கு வெள்ளைப் பசு அல்லது வெண்ணிறக் காலை மேய்ந்து கொண்டு இருப்பதைக் காண நேர்ந்தால் அங்கு வீடு கட்டி வாழ்பவர்களின் வாழ்க்கையில் மகிழ்ச்சியும் அமைதியும் நிறைந்திருக்கும் வேகமான முன்னேற்றம் உண்டாகும்.

மனையின் வெள்ளைப் புறாவைக் காண நேரிட்டால் நிம்மதியான வாழ்க்கை கிடைக்கும். வெண்ணிறக் கோழியைப் பார்க்க நேர்ந்தால் உறவினர்கள் உதவியும் ஆதரவும் எப்போதும் கிடைத்துக் கொண்டே இருக்கும்.

வீடு கட்டப்படும் மனையை அடையும் போது எதிரே ஓணான் வந்தால் அது தீய சகுனம் ஆகும். அதே போல அங்கு கறுப்பு நிறப் புழுவைக் காண்பதும் கேட்ட சகுனம். அத்தகைய சகுனங்கள் தென்பட்டால் கட்டிட வேலையை உடனே ஆரம்பிக்கக் கூடாது. அதை மூன்று அல்லது நான்கு நாட்களுக்குத் தள்ளி போட வேண்டும்.

மனையில் நுழையும் போது அங்கு எறும்புகள் வரிசை இல்லாமல் செல்வதை பார்க்க நேரிட்டால் அது தீய சகுனம் ஆகும். அன்றைய தினம் கட்டிட வேலையை ஆரம்பிக்க கூடாது.

கட்டிட மனையில் நுழையும் போது காக்கைகள் கத்திக் கொண்டே வலதுப் புறத்தில் இருந்து பக்கமாகப் பறந்து சென்றால் அது நல்ல சகுனம் ஆகும். வீடு கட்டுபவருக்கு ஏதேனும் இருந்தால் அவை நீங்கி நற்பலன்களை நடைபெறத் தொடங்கும்.

அதே போல் கட்டிட மனைக்குள் நுழையும் போது கோழி, கிளி, பசு, கொக்கு, அணில், கழுதை, நரி, வேங்கை, முயல் போன்றவை வலது பக்கத்தில் இருந்து இடது பக்கமாக ஓடுவதும் நல்ல சகுனங்களே.

மனைக்குச்  சென்று கொண்டு இருக்கும் போது அல்லது மனைக்குள் நுழையும் போது, குடிகாரன், பிச்சைக்காரன், கூனன், முடவன், குருடன், நொண்டி,  மூக்கைக் கொண்டவன். சுடுகாடு காக்கும்  வெட்டியான், வலையை வைத்துக் கொண்டு இருக்கும் வலைஞன் செக்காட்டுபவன் போன்றவர்களைக் காண்பது தீய சகுனம் ஆகும்.

அதே போல் அழுக்கான ஆடைகளை அணிந்தவன், செம்பட்டை முடி கொண்டவன், ஒற்றைக்கண் பெற்றவன். கூந்தலை விரித்துப் போட்டுக் கொண்டு இருக்கும் பெண், கையில் தடி வைத்திருப்பவன், சந்நியாசி போன்றவர்களைப் பார்ப்பதும் தீய சகுனங்களாகவே கருதப்பட வேண்டும்.

 வீடு கட்டும் மனைக்குச் சென்று கொண்டு இருக்கும் போது அல்லது மனைக்குள் நுழையும் போது நிறைகுடம் தாங்கிய சுமங்கலி, யானை, தனிமனிதன், சலவைத் தொழிலாளி, குதிரை, சிவந்த நிற ஆடைகளை அணிந்த கிழவி, பால், நெய், நீர், இறைச்சி, தயிர் குடம், மதுக்குடம் போன்றவை எதிர்பட்டால்  இது மிகவும் நல்ல சகுனமாகும். அங்கு வீடு கட்டுபவர்களுக்கு செல்வமும் செல்வாக்கும் நிறைந்த வாழ்க்கை அமையும்.
